「借力打力」和「借刀殺人」

「借力打力」和「借刀殺人」 - 李碧華

有些人來世上一趟就是作孽──像那在台灣犯案逃港的殺人疑犯陳某，何止謀財害命？死者家人及台灣檢方要求引渡受審，免逍遙法外，但如此一來，竟遭中央借個別事件修例，港方當然順從，保安局提出修訂《逃犯條例》，建議日後可透過某些形式，處理大陸、澳門、台灣3個和香港沒長期引渡逃犯安排的地區，作出引渡，令各界譁然。

香港的高度自治、司法獨立、公平提控，已一步一步淪落，最難服眾是689 UGL案竟被放生，律政司至今無合理解釋。而日後是否有冤假錯案，當局不順眼之維權人士及富商，被押返大陸處置？

台灣高雄市長韓國瑜，被對手民進黨發言人譏為「喝醉了的土包子」，他順勢「借力打力」掀起「包子熱潮」，令負面羞辱變成正能量，增加聲勢。而中港合謀修改法例，卻是「借刀殺人」於無形，乘機把一國兩制打倒在地再踹一腳。

已無政績貢獻但在「適當時刻」專業式為惡策美言的湯渣強調「終審法院都有聲名顯赫的外籍法官，難道他們會被北京『買起』嗎？」──那麼，非美名、非外籍、非法官的那些，就容易被「買起」了？多得777、僭建驊及一眾奴才打手的媚主邀功，賣港求榮。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
越有錢越孤寒 (林夕)

下一則
下一則
0毛孔崇拜中國人 (鄧達智)